.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Horrid-Wilting:

Жуткое иссушение (`Horrid Wilting <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=152>`_) / Закл. 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- негативное

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Цели**: любое количество живых существ

**Спасбросок**: простая Стойкость

----------

Вы вытягиваете влагу из тел целей, нанося 10d10 негативного урона.
Существа, сделанные из воды (такие как водные элементали) и растительные существа, используют результат спасброска на 1 ступень хуже.
Существа, чье тело не содержит значительного количества воды (такие как земные элементали), иммунны к *жуткому иссушению*.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst